# Translations for lokit CLI.
# Copyright (C) 2026 
# This file is distributed under the same license as the lokit CLI package.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lokit CLI \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-19 21:11+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-19 20:59+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: main.go:1074
msgid "Languages to init (comma-separated, default: all from config)"
msgstr "초기화할 언어(쉼표로 구분, 기본값: 설정 파일 전체)"

#: main.go:1159
msgid "Android targets do not require init — use 'lokit translate' directly."
msgstr "Android 타깃은 초기화가 필요하지 않습니다 — 'lokit translate'를 바로 사용하세요."

#: main.go:1191
msgid "Cannot find source YAML file for language %q in %s"
msgstr "언어 %q에 대한 소스 YAML 파일을 %s에서 찾을 수 없습니다"

#: main.go:1192
msgid "Expected: %s"
msgstr "예상값: %s"

#: main.go:1198
msgid "Cannot read source YAML file %s: %v"
msgstr "소스 YAML 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:1202
#: main.go:1266
#: main.go:4271
#: main.go:4504
msgid "Source language (%s): %d keys"
msgstr "소스 언어(%s): %d개 키"

#: main.go:1226
#: main.go:3996
#: main.go:4115
#: main.go:4284
#: main.go:4517
msgid "Creating directory %s: %v"
msgstr "디렉터리 생성 중: %s: %v"

#: main.go:1230
#: main.go:1292
#: main.go:1532
#: main.go:3586
#: main.go:4014
#: main.go:4288
#: main.go:4521
msgid "Creating %s: %v"
msgstr "%s 생성 중: %v"

#: main.go:1233
#: main.go:1295
#: main.go:4291
#: main.go:4524
msgid "Created: %s (%d keys)"
msgstr "생성됨: %s (%d개 키)"

#: main.go:1241
#: main.go:1496
#: main.go:1540
#: main.go:2046
#: main.go:2185
#: main.go:3845
#: main.go:4023
#: main.go:4125
#: main.go:4135
#: main.go:4296
#: main.go:4369
#: main.go:4529
#: main.go:4602
msgid "Reading %s: %v"
msgstr "%s 읽는 중: %v"

#: main.go:1247
#: main.go:1546
#: main.go:4028
#: main.go:4301
#: main.go:4534
msgid "Writing %s: %v"
msgstr "%s 쓰는 중: %v"

#: main.go:1250
#: main.go:1549
#: main.go:4031
#: main.go:4304
#: main.go:4537
msgid "Updated: %s"
msgstr "업데이트됨: %s"

#: main.go:1254
msgid "YAML init: %d created, %d updated"
msgstr "YAML 초기화: %d개 생성, %d개 업데이트됨"

#: main.go:1261
#: main.go:2434
msgid "Cannot read source language file %s: %v"
msgstr "소스 언어 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:1311
#: main.go:1964
msgid "Updating %s: %v"
msgstr "%s 업데이트 중: %v"

#: main.go:1314
msgid "Updated: %s (+%d new keys)"
msgstr "업데이트됨: %s (+%d개 신규 키)"

#: main.go:1317
msgid "%s: up to date"
msgstr "%s: 최신 상태입니다"

#: main.go:1321
#: main.go:1554
msgid "Summary: %d created, %d updated"
msgstr "요약: %d개 생성, %d개 업데이트"

#: main.go:1324
#: main.go:1483
#: main.go:1560
msgid "Init complete!"
msgstr "초기화 완료!"

#: main.go:1337
msgid "pandoc not found, skipping manpage generation from markdown"
msgstr "pandoc을 찾을 수 없어 markdown에서 manpage 생성을 건너뜁니다"

#: main.go:1352
msgid "failed to list markdown files: %w"
msgstr "마크다운 파일 목록 가져오기 실패: %w"

#: main.go:1385
msgid "Generating %s from %s"
msgstr "%s에서 %s 생성 중"

#: main.go:1390
msgid "pandoc failed for %s: %w"
msgstr "pandoc 실행 실패: %s: %w"

#: main.go:1395
msgid "Failed to post-process %s: %v"
msgstr "%s 후처리에 실패했습니다: %v"

#: main.go:1402
msgid "Generated %d manpage(s) from markdown"
msgstr "markdown에서 %d개의 manpage를 생성했습니다"

#: main.go:1437
msgid "po4a is not installed. Install with: sudo apt install po4a"
msgstr "po4a가 설치되어 있지 않습니다. 설치하려면: sudo apt install po4a"

#: main.go:1442
msgid "Failed to generate manpages from markdown: %v"
msgstr "markdown에서 manpage 생성에 실패했습니다: %v"

#: main.go:1443
msgid "Continuing anyway, po4a might fail if source files don't exist"
msgstr "계속 진행합니다. 소스 파일이 없으면 po4a가 실패할 수 있습니다"

#: main.go:1446
msgid "Running po4a --no-translations %s ..."
msgstr "po4a --no-translations %s 실행 중 ..."

#: main.go:1452
msgid "po4a failed: %v"
msgstr "po4a 실패: %v"

#: main.go:1454
msgid "po4a updated POT and PO files"
msgstr "po4a가 POT 및 PO 파일을 업데이트했습니다"

#: main.go:1500
msgid "Updating PO files for: %s"
msgstr "%s의 PO 파일 업데이트 중"

#: main.go:1508
#: main.go:3581
msgid "Creating directory for %s: %v"
msgstr "%s용 디렉터리 생성 중: %v"

#: main.go:1535
msgid "Created: %s"
msgstr "생성됨: %s"

#: main.go:1600
msgid "Translate files using AI"
msgstr "AI로 파일 번역"

#: main.go:1601
msgid ""
"Translate files using AI providers.\n"
"\n"
"Supports gettext PO, po4a, i18next JSON, Android strings.xml, generic JSON,\n"
"YAML, Markdown, Java .properties, and Flutter ARB formats. Project type is\n"
"auto-detected or configured via lokit.yaml.\n"
"\n"
"For gettext/po4a projects, automatically initializes if needed (extracts\n"
"strings, creates PO files). Requires --provider and --model flags.\n"
"\n"
"Incremental translation: lokit tracks source string checksums in lokit.lock.\n"
"Only new or changed strings are sent to the AI provider, saving tokens and\n"
"time. Use --force to ignore the lock file and re-translate everything.\n"
"\n"
"Key filtering: configure per-target in lokit.yaml:\n"
"  ignored_keys  — keys excluded from translation entirely (never sent to AI)\n"
"  locked_keys   — keys whose translations are preserved (skipped even with\n"
"                  --retranslate; only --force overrides)\n"
"  locked_patterns — regex patterns matching keys treated as locked\n"
"                  (e.g. \"^brand_.*\" locks all brand_ prefixed keys)\n"
"\n"
"Each target type has a built-in system prompt optimized for its format.\n"
"Use the --prompt flag to override it for the current run, or set prompt:\n"
"in lokit.yaml target config for a permanent override.\n"
"Use {{targetLang}} as a placeholder for the target language name.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  # Translate a gettext project using GitHub Copilot (free)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # Translate an Android project using Gemini (free, OAuth)\n"
"  lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # Translate an i18next project using Google AI (API key)\n"
"  lokit translate --provider google --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # Translate specific languages in parallel\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --lang ru,de --parallel\n"
"\n"
"  # Force full re-translation (ignore lock file)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --force\n"
"\n"
"  # Re-translate everything with a custom prompt\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --retranslate \\\n"
"    --prompt \"Translate to {{targetLang}}. Use informal tone.\"\n"
"\n"
"  # Translate a Flutter project\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # Dry run (show what would be translated)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --dry-run"
msgstr ""
"AI 제공자를 사용하여 파일을 번역합니다.\n"
"\n"
"gettext PO, po4a, i18next JSON, Android strings.xml, 일반 JSON,\n"
"YAML, Markdown, Java .properties, Flutter ARB 형식을 지원합니다. 프로젝트 유형은\n"
"auto-detect되거나 lokit.yaml을 통해 설정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"gettext/po4a 프로젝트의 경우, 필요 시 자동으로 초기화됩니다 (문자열 추출,\n"
"PO 파일 생성). --provider 및 --model 플래그가 필요합니다.\n"
"\n"
"증분 번역: lokit은 lokit.lock에 소스 문자열 체크섬을 기록합니다.\n"
"새로운 문자열이나 변경된 문자열만 AI 제공자에게 전송되어 토큰과 시간을 절약합니다.\n"
"--force를 사용하면 lock 파일을 무시하고 모든 내용을 다시 번역합니다.\n"
"\n"
"키 필터링: lokit.yaml에서 대상별로 구성할 수 있습니다:\n"
"  ignored_keys  — 완전히 번역에서 제외되는 키 (AI에 절대 전송되지 않음)\n"
"  locked_keys   — 번역이 유지되는 키 (--retranslate에서도 건너뜀;\n"
"                  --force만 이를 무시함)\n"
"  locked_patterns — locked로 처리되는 키를 매칭하는 정규식 패턴\n"
"                  (예: \"^brand_.*\"는 모든 brand_ 접두사가 붙은 키를 잠금)\n"
"\n"
"각 대상 유형은 해당 형식에 최적화된 기본 시스템 프롬프트를 가지고 있습니다.\n"
"--prompt 플래그를 사용하여 현재 실행에 대해 이를 재정의하거나,\n"
"lokit.yaml 대상 구성에서 prompt:를 설정하여 영구적으로 재정의할 수 있습니다.\n"
"{{targetLang}}를 대상 언어 이름의 자리표시자로 사용하십시오.\n"
"\n"
"예시:\n"
"  # GitHub Copilot(무료)을 사용하여 gettext 프로젝트 번역\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # Gemini(무료, OAuth)를 사용하여 Android 프로젝트 번역\n"
"  lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # Google AI(API 키)를 사용하여 i18next 프로젝트 번역\n"
"  lokit translate --provider google --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # 특정 언어를 병렬로 번역\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --lang ru,de --parallel\n"
"\n"
"  # 전체 재번역 강제 실행 (lock 파일 무시)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --force\n"
"\n"
"  # 사용자 정의 프롬프트로 모든 내용 재번역\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --retranslate \\\n"
"    --prompt \"{{targetLang}}로 번역하십시오. 비격식체를 사용하세요.\"\n"
"\n"
"  # Flutter 프로젝트 번역\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # 드라이 런 (번역될 내용을 미리 보기)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --dry-run"

#: main.go:1666
msgid "AI provider (required): google, gemini, groq, opencode, copilot, ollama, custom-openai"
msgstr "AI 제공자(필수): google, gemini, groq, opencode, copilot, ollama, custom-openai"

#: main.go:1667
msgid "Model name (required)"
msgstr "모델 이름(필수)"

#: main.go:1668
msgid "API key (or provider env var: GOOGLE_API_KEY, GROQ_API_KEY, OPENAI_API_KEY, OPENCODE_API_KEY)"
msgstr "API 키(또는 제공자 환경 변수: GOOGLE_API_KEY, GROQ_API_KEY, OPENAI_API_KEY, OPENCODE_API_KEY)"

#: main.go:1669
msgid "Custom API base URL"
msgstr "커스텀 API 기본 URL"

#: main.go:1672
msgid "Languages to translate (comma-separated, default: all with untranslated)"
msgstr "번역할 언어(쉼표로 구분, 기본값: 미번역 포함 전체)"

#: main.go:1675
msgid "Entries per API request (0 = all at once)"
msgstr "API 요청당 항목 수(0 = 전체 일괄 처리)"

#: main.go:1676
msgid "Re-translate already translated entries"
msgstr "이미 번역된 항목도 재번역"

#: main.go:1677
msgid "Translate fuzzy entries and clear fuzzy flag"
msgstr "퍼지(fuzzy) 항목 번역 및 퍼지 플래그 해제"

#: main.go:1678
msgid "Custom system prompt (use {{targetLang}} placeholder)"
msgstr "사용자 지정 시스템 프롬프트({{targetLang}} 플레이스홀더 사용)"

#: main.go:1679
msgid "Enable detailed logging"
msgstr "상세 로그 활성화"

#: main.go:1680
msgid "Show what would be translated without calling AI"
msgstr "AI 호출 없이 번역 예정 항목만 표시"

#: main.go:1681
msgid "Ignore lock file and re-translate all changed entries"
msgstr "lock 파일을 무시하고 변경된 모든 항목을 다시 번역합니다"

#: main.go:1684
msgid "Enable parallel translation"
msgstr "병렬 번역 활성화"

#: main.go:1685
msgid "Maximum concurrent tasks (with --parallel)"
msgstr "최대 동시 작업 수(--parallel 사용 시)"

#: main.go:1686
msgid "Delay between parallel tasks"
msgstr "병렬 작업 간 지연 시간"

#: main.go:1689
msgid "Request timeout (0 = provider default)"
msgstr "요청 타임아웃(0 = 제공자 기본값)"

#: main.go:1690
msgid "HTTP/HTTPS proxy URL"
msgstr "HTTP/HTTPS 프록시 URL"

#: main.go:1691
msgid "Maximum retries on rate limit (429)"
msgstr "429(요청 제한) 발생 시 최대 재시도 횟수"

#: main.go:1696
msgid "Google AI (Gemini) — API key required"
msgstr "Google AI (Gemini) — API 키 필요"

#: main.go:1697
msgid "Gemini Code Assist — browser OAuth (free)"
msgstr "Gemini Code Assist — 브라우저 OAuth(무료)"

#: main.go:1698
msgid "Groq — API key required"
msgstr "Groq — API 키 필요"

#: main.go:1699
msgid "OpenCode — optional API key"
msgstr "OpenCode — API 키 선택 사항"

#: main.go:1700
msgid "GitHub Copilot — native OAuth (free)"
msgstr "GitHub Copilot — 네이티브 OAuth(무료)"

#: main.go:1701
msgid "Ollama local server"
msgstr "Ollama 로컬 서버"

#: main.go:1702
msgid "Custom OpenAI-compatible endpoint"
msgstr "커스텀 OpenAI 호환 엔드포인트"

#: main.go:175
msgid "Localization Kit: AI-powered translation for multiple formats"
msgstr "Localization Kit: 다양한 포맷을 위한 AI 기반 번역"

#: main.go:176
msgid ""
"lokit — Localization Kit: AI-powered translation for multiple formats.\n"
"\n"
"Supported project types (auto-detected or configured via lokit.yaml):\n"
"  gettext     Flat (po/*.po) and nested (po/lang/*.po) PO files\n"
"  po4a        Documentation translation (man pages, groff/roff markup)\n"
"  i18next     React/i18next JSON translation files\n"
"  android     Android strings.xml resource files\n"
"  json        Generic JSON translation files (recipes, blog posts)\n"
"  yaml        YAML translation files\n"
"  markdown    Markdown document translation\n"
"  properties  Java .properties translation files\n"
"  flutter     Flutter ARB (Application Resource Bundle) files\n"
"\n"
"Configuration:\n"
"  Project settings are defined in lokit.yaml at the project root.\n"
"  Each project can have multiple translation targets with different types.\n"
"  See project examples for lokit.yaml format.\n"
"\n"
"AI Providers:\n"
"  google         Google AI (Gemini) — API key\n"
"  gemini         Gemini Code Assist — browser OAuth (free)\n"
"  groq           Groq — API key required\n"
"  opencode       OpenCode Zen API (free models available without key)\n"
"  copilot        GitHub Copilot (native OAuth, free)\n"
"  ollama         Ollama local server\n"
"  custom-openai  Custom OpenAI-compatible endpoint"
msgstr ""
"lokit — Localization Kit: AI 기반 번역 도구로 다양한 형식을 지원합니다.\n"
"\n"
"지원되는 프로젝트 유형 (자동 감지 또는 lokit.yaml을 통해 설정):\n"
"  gettext     단일 PO 파일 (po/*.po) 및 계층형 PO 파일 (po/lang/*.po)\n"
"  po4a        문서 번역 (man 페이지, groff/roff 마크업)\n"
"  i18next     React/i18next JSON 번역 파일\n"
"  android     Android strings.xml 리소스 파일\n"
"  json        일반 JSON 번역 파일 (레시피, 블로그 글 등)\n"
"  yaml        YAML 번역 파일\n"
"  markdown    Markdown 문서 번역\n"
"  properties  Java .properties 번역 파일\n"
"  flutter     Flutter ARB (Application Resource Bundle) 파일\n"
"\n"
"설정:\n"
"  프로젝트 설정은 프로젝트 루트의 lokit.yaml에 정의됩니다.\n"
"  각 프로젝트는 서로 다른 유형의 번역 대상을 다수 가질 수 있습니다.\n"
"  lokit.yaml 형식에 대한 프로젝트 예제를 참조하세요.\n"
"\n"
"AI 제공업체:\n"
"  google         Google AI (Gemini) — API 키 필요\n"
"  gemini         Gemini Code Assist — 브라우저 OAuth (무료)\n"
"  groq           Groq — API 키 필요\n"
"  opencode       OpenCode Zen API (API 키 없이 무료 모델 사용 가능)\n"
"  copilot        GitHub Copilot (네이티브 OAuth, 무료)\n"
"  ollama         Ollama 로컬 서버\n"
"  custom-openai  OpenAI 호환 사용자 지정 엔드포인트"

#: main.go:1768
msgid ""
"No provider specified. Use --provider to choose an AI translation service.\n"
"\n"
msgstr ""
"프로바이더가 지정되지 않았습니다. --provider 옵션으로 AI 번역 서비스를 선택하세요.\n"
"\n"

#: main.go:1786
msgid "No targets defined in lokit.yaml"
msgstr "lokit.yaml에 타겟이 정의되어 있지 않습니다"

#: main.go:1793
msgid "Could not load lock file: %v"
msgstr "lock 파일을 로드할 수 없습니다: %v"

#: main.go:1809
#: main.go:2581
msgid "Interrupted, saving progress..."
msgstr "중단됨, 진행 상황 저장 중..."

#: main.go:1836
msgid "[%s] No languages to translate, skipping"
msgstr "[%s] 번역할 언어가 없어 건너뜁니다"

#: main.go:1845
#: main.go:1851
#: main.go:1857
#: main.go:1863
#: main.go:1869
#: main.go:1875
#: main.go:1881
#: main.go:1887
#: main.go:1893
msgid "[%s] %v"
msgstr "[%s] %v"

#: main.go:1898
msgid "[%s] Unknown target type %q, skipping"
msgstr "[%s] 알 수 없는 대상 타입 %q, 건너뜁니다"

#: main.go:1904
msgid "Could not save lock file: %v"
msgstr "lock 파일을 저장할 수 없습니다: %v"

#: main.go:1908
#: main.go:2852
msgid "Translation completed with errors"
msgstr "번역이 오류와 함께 완료되었습니다"

#: main.go:1911
msgid "All targets translated!"
msgstr "모든 대상 번역 완료!"

#: main.go:1945
msgid "Extracting strings and updating PO files..."
msgstr "문자열을 추출하고 PO 파일을 업데이트하는 중..."

#: main.go:1947
msgid "Extraction failed: %v"
msgstr "추출 실패: %v"

#: main.go:1948
msgid "Continuing with existing PO files"
msgstr "기존 PO 파일로 계속 진행합니다"

#: main.go:1970
#: main.go:2081
#: main.go:2217
#: main.go:2245
#: main.go:2266
#: main.go:2485
#: main.go:3753
#: main.go:4045
#: main.go:4316
#: main.go:4549
msgid "Provider: %s (%s), Model: %s"
msgstr "프로바이더: %s (%s), 모델: %s"

#: main.go:1972
#: main.go:2268
#: main.go:2487
#: main.go:3755
#: main.go:4047
#: main.go:4318
#: main.go:4551
msgid "Parallel: enabled, max concurrent: %d"
msgstr "병렬 처리: 활성화됨, 최대 동시 실행: %d"

#: main.go:1975
#: main.go:2271
#: main.go:3758
#: main.go:4050
#: main.go:4321
#: main.go:4554
msgid "Chunk size: %d"
msgstr "청크 크기: %d"

#: main.go:1977
#: main.go:2083
msgid "PO dir: %s"
msgstr "PO 디렉터리: %s"

#: main.go:1978
#: main.go:2084
#: main.go:2219
#: main.go:2247
#: main.go:2274
#: main.go:3761
#: main.go:4053
#: main.go:4324
#: main.go:4557
msgid "Translating: %s"
msgstr "번역 중: %s"

#: main.go:1986
#: main.go:2092
#: main.go:2307
#: main.go:2519
#: main.go:3807
#: main.go:3815
#: main.go:4350
#: main.go:4583
msgid "%s (%s): %d strings to translate"
msgstr "%s (%s): 번역할 문자열 %d개"

#: main.go:1988
msgid "%s: PO file not found, will be created"
msgstr "%s: PO 파일을 찾을 수 없어 새로 생성합니다"

#: main.go:2017
#: main.go:2122
#: main.go:2340
#: main.go:2602
msgid "  %s: %d/%d"
msgstr "  %s: %d/%d"

#: main.go:2068
#: main.go:2206
#: main.go:2392
msgid "[%s] All translations complete!"
msgstr "[%s] 모든 번역 완료!"

#: main.go:208
msgid "default"
msgstr "기본값"

#: main.go:2082
msgid "po4a config: %s"
msgstr "po4a 설정: %s"

#: main.go:2094
msgid "%s: PO file not found at %s"
msgstr "%s: %s에서 PO 파일을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:211
msgid "Use \"%s [command] --help\" for more information about a command."
msgstr "\"%s [command] --help\"를 입력하면 해당 명령어에 대한 자세한 정보를 확인할 수 있습니다."

#: main.go:2139
msgid "Using documentation-specific translation prompt (groff/man markup preservation)"
msgstr "문서 전용 번역 프롬프트 사용 중(groff/man 마크업 보존)"

#: main.go:2151
msgid "PO files missing, running po4a initialization..."
msgstr "PO 파일이 없습니다. po4a 초기화를 실행합니다..."

#: main.go:217
msgid "Usage:"
msgstr "사용법:"

#: main.go:2171
msgid "auto-init failed: %v"
msgstr "자동 초기화 실패: %v"

#: main.go:2182
msgid "[%s] No PO file for %s at %s, skipping"
msgstr "[%s] %s의 PO 파일이 %s에 없습니다. 건너뜁니다"

#: main.go:221
msgid "Aliases:"
msgstr "별칭:"

#: main.go:2218
#: main.go:2246
#: main.go:3760
#: main.go:4052
#: main.go:4323
#: main.go:4556
msgid "Translations dir: %s"
msgstr "번역 디렉터리: %s"

#: main.go:224
msgid "Examples:"
msgstr "예시:"

#: main.go:227
msgid "Available Commands:"
msgstr "사용 가능한 명령어:"

#: main.go:2273
msgid "Res dir: %s"
msgstr "Res 디렉터리: %s"

#: main.go:2280
msgid "cannot read source strings.xml %s: %w"
msgstr "소스 strings.xml 읽기 실패 %s: %w"

#: main.go:2283
#: main.go:3782
#: main.go:4333
#: main.go:4566
msgid "Source strings: %d"
msgstr "원본 문자열: %d"

#: main.go:2294
#: main.go:2507
#: main.go:3801
msgid "%s (%s): %d strings to translate (file will be auto-created)"
msgstr "%s (%s): 번역할 문자열 %d개 (파일이 자동 생성됩니다)"

#: main.go:233
msgid "Additional Commands:"
msgstr "추가 명령어:"

#: main.go:236
msgid "Flags:"
msgstr "플래그:"

#: main.go:2360
msgid "Auto-creating %s with %d strings"
msgstr "%d개의 문자열로 %s 파일을 자동 생성합니다"

#: main.go:2365
msgid "Added %d new strings to %s"
msgstr "%d개의 새 문자열이 %s에 추가되었습니다"

#: main.go:239
msgid "Global Flags:"
msgstr "전역 플래그:"

#: main.go:242
msgid "Additional help topics:"
msgstr "추가 도움말 항목:"

#: main.go:2475
msgid "All UI translations are complete!"
msgstr "모든 UI 번역이 완료되었습니다!"

#: main.go:2489
msgid "Parallel: disabled (sequential)"
msgstr "병렬 처리: 비활성화됨 (순차 처리)"

#: main.go:2491
msgid "Source keys (%s): %d"
msgstr "원본 키(%s): %d"

#: main.go:2494
msgid "Translating UI strings: %s"
msgstr "UI 문자열 번역 중: %s"

#: main.go:251
msgid "Help about any command"
msgstr "모든 명령어에 대한 도움말"

#: main.go:252
msgid ""
"Help provides help for any command in the application.\n"
"Simply type %s help [path to command] for full details."
msgstr ""
"Help는 애플리케이션의 모든 명령어에 대한 도움말을 제공합니다.\n"
"자세한 내용을 보려면 %s help [명령어 경로]를 입력하세요."

#: main.go:2529
msgid "%s: recipe translations directory not found"
msgstr "%s: 레시피 번역 디렉터리를 찾을 수 없습니다"

#: main.go:2542
msgid "%s: %d recipe files need translation"
msgstr "%s: 번역이 필요한 레시피 파일 %d개"

#: main.go:2548
#: main.go:2762
msgid "No blog posts found in %s"
msgstr "%s에서 블로그 게시글을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:2563
msgid "%s: %d blog post(s) need translation"
msgstr "%s: 번역이 필요한 블로그 게시글 %d개"

#: main.go:2565
msgid "%s: all blog posts translated"
msgstr "%s: 모든 블로그 게시글 번역 완료"

#: main.go:2637
msgid "Auto-creating %s with %d keys"
msgstr "%d개의 키로 %s 파일을 자동 생성합니다"

#: main.go:2657
#: main.go:2744
#: main.go:2841
msgid "Translation interrupted, partial progress saved"
msgstr "번역이 중단되었습니다. 일부 진행 상황이 저장되었습니다"

#: main.go:2660
msgid "UI translation failed: %v"
msgstr "UI 번역 실패: %v"

#: main.go:2668
msgid "Translating recipe metadata..."
msgstr "레시피 메타데이터 번역 중..."

#: main.go:2685
msgid "Cannot read recipe directory for %s: %v"
msgstr "%s의 레시피 디렉터리를 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:2733
msgid "  %s: all recipe translations complete"
msgstr "  %s: 모든 레시피 번역 완료"

#: main.go:2737
msgid "  %s (%s): %d recipe files to translate"
msgstr "  %s (%s): 번역할 레시피 파일 %d개"

#: main.go:274
msgid ""
"Unknown help topic %q\n"
msgstr ""
"알 수 없는 도움말 주제 %q\n"

#: main.go:2747
msgid "Recipe translation failed for %s: %v"
msgstr "%s의 레시피 번역 실패: %v"

#: main.go:2755
msgid "Translating blog posts..."
msgstr "블로그 게시글 번역 중..."

#: main.go:2781
msgid "Cannot read source blog post %s: %v"
msgstr "원본 블로그 게시글 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:2793
msgid "Error parsing %s, will recreate: %v"
msgstr "%s 파싱 오류, 재생성 예정: %v"

#: main.go:2830
msgid "  %s: all blog posts translated"
msgstr "  %s: 모든 블로그 게시글 번역 완료"

#: main.go:2834
msgid "  %s (%s): %d blog post(s) to translate"
msgstr "  %s (%s): 번역할 블로그 게시글 %d개"

#: main.go:284
msgid "Project root directory"
msgstr "프로젝트 루트 디렉터리"

#: main.go:2844
msgid "Blog post translation failed for %s: %v"
msgstr "%s의 블로그 게시글 번역 실패: %v"

#: main.go:2855
msgid "Translation complete!"
msgstr "번역이 완료되었습니다!"

#: main.go:2865
msgid "Manage provider authentication"
msgstr "프로바이더 인증 관리"

#: main.go:2866
msgid ""
"Manage authentication credentials for all AI providers.\n"
"\n"
"OAuth providers (interactive browser/device flow):\n"
"  copilot       GitHub Copilot (device code flow, free with GitHub account)\n"
"  gemini        Google Gemini Code Assist (browser OAuth, free tier: 60 req/min)\n"
"\n"
"API key providers (paste your key):\n"
"  google        Google AI Studio (Gemini API key)\n"
"  groq          Groq Cloud (free tier available)\n"
"  opencode      OpenCode Zen API (free models available without key)\n"
"  custom-openai Custom OpenAI-compatible endpoint\n"
"\n"
"No auth required:\n"
"  ollama        Local Ollama server\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  lokit auth login                         Interactive provider selection\n"
"  lokit auth login --provider copilot      OAuth with GitHub Copilot\n"
"  lokit auth login --provider google       Store Google AI API key\n"
"  lokit auth logout --provider google      Remove Google API key\n"
"  lokit auth logout                        Remove all credentials\n"
"  lokit auth list                          Show all stored credentials"
msgstr ""
"모든 AI 제공자의 인증 정보를 관리합니다.\n"
"\n"
"OAuth 제공자(인터랙티브 브라우저/디바이스 플로우):\n"
"  copilot       GitHub Copilot(디바이스 코드 플로우, GitHub 계정으로 무료)\n"
"  gemini        Google Gemini Code Assist(브라우저 OAuth, 무료 티어: 분당 60회 요청)\n"
"\n"
"API 키 제공자(키를 직접 입력):\n"
"  google        Google AI Studio(Gemini API 키)\n"
"  groq          Groq Cloud(무료 티어 제공)\n"
"  opencode      OpenCode Zen API(무료 모델은 키 없이 사용 가능)\n"
"  custom-openai OpenAI 호환 커스텀 엔드포인트\n"
"\n"
"인증 불필요:\n"
"  ollama        로컬 Ollama 서버\n"
"\n"
"예시:\n"
"  lokit auth login                         제공자 선택(인터랙티브)\n"
"  lokit auth login --provider copilot      GitHub Copilot로 OAuth 인증\n"
"  lokit auth login --provider google       Google AI API 키 저장\n"
"  lokit auth logout --provider google      Google API 키 삭제\n"
"  lokit auth logout                        모든 인증 정보 삭제\n"
"  lokit auth list                          저장된 모든 인증 정보 보기"

#: main.go:2920
msgid "Authenticate with an AI provider"
msgstr "AI 프로바이더로 인증하기"

#: main.go:2921
msgid ""
"Authenticate with an AI provider using OAuth or API key.\n"
"\n"
"If --provider is not specified, you will be prompted to choose.\n"
"\n"
"OAuth providers:\n"
"  copilot       Device code flow — enter code in browser\n"
"  gemini        Browser-based OAuth — sign in with Google\n"
"\n"
"API key providers:\n"
"  google        Paste your Google AI Studio API key\n"
"  groq          Paste your Groq API key\n"
"  opencode      Paste your OpenCode API key\n"
"  custom-openai Paste your API key + endpoint URL"
msgstr ""
"OAuth 또는 API 키로 AI 제공자에 인증합니다.\n"
"\n"
"--provider를 지정하지 않으면 선택하라는 안내가 표시됩니다.\n"
"\n"
"OAuth 제공자:\n"
"  copilot       디바이스 코드 플로우 — 브라우저에서 코드 입력\n"
"  gemini        브라우저 기반 OAuth — Google 계정 로그인\n"
"\n"
"API 키 제공자:\n"
"  google        Google AI Studio API 키 입력\n"
"  groq          Groq API 키 입력\n"
"  opencode      OpenCode API 키 입력\n"
"  custom-openai API 키 및 엔드포인트 URL 입력"

#: main.go:2937
msgid "Select provider to authenticate"
msgstr "인증할 프로바이더 선택"

#: main.go:2946
msgid "OAuth"
msgstr "OAuth"

#: main.go:2948
msgid "API key"
msgstr "API 키"

#: main.go:2954
msgid "Enter choice (number or name):"
msgstr "선택 입력(번호 또는 이름):"

#: main.go:2958
#: main.go:3166
#: main.go:3205
#: main.go:3227
msgid "No input received"
msgstr "입력이 없습니다"

#: main.go:2978
msgid "Invalid choice. Use: lokit auth login --provider PROVIDER"
msgstr "잘못된 선택입니다. 사용법: lokit auth login --provider PROVIDER"

#: main.go:3003
msgid "Unknown provider '%s'. Run 'lokit auth login' for options."
msgstr "알 수 없는 프로바이더 '%s'. 옵션을 보려면 'lokit auth login'을 실행하세요."

#: main.go:3009
msgid "Provider to authenticate"
msgstr "인증할 제공자"

#: main.go:302
msgid "this command"
msgstr "이 명령어"

#: main.go:3025
msgid "GitHub Copilot Authentication"
msgstr "GitHub Copilot 인증"

#: main.go:3028
msgid "Open this URL in your browser:"
msgstr "이 URL을 브라우저에서 여세요:"

#: main.go:3030
msgid "Enter this code:"
msgstr "이 코드를 입력하세요:"

#: main.go:3032
#: main.go:3056
msgid "Waiting for authorization..."
msgstr "인증 대기 중..."

#: main.go:3036
#: main.go:3060
msgid "Authentication cancelled"
msgstr "인증이 취소되었습니다"

#: main.go:3039
#: main.go:3063
msgid "Authentication failed: %v"
msgstr "인증 실패: %v"

#: main.go:304
msgid "help for %s"
msgstr "%s에 대한 도움말"

#: main.go:3043
msgid "Copilot authentication successful!"
msgstr "Copilot 인증이 완료되었습니다!"

#: main.go:3044
msgid "You can now use: lokit translate --provider copilot --model gpt-4o"
msgstr "이제 다음 명령어를 사용할 수 있습니다: lokit translate --provider copilot --model gpt-4o"

#: main.go:3049
msgid "Google Gemini Authentication"
msgstr "Google Gemini 인증"

#: main.go:3052
msgid "Opening browser for Google sign-in..."
msgstr "Google 로그인용 브라우저를 여는 중..."

#: main.go:3054
msgid "If the browser doesn't open, visit:"
msgstr "브라우저가 자동으로 열리지 않으면 아래 주소를 방문하세요:"

#: main.go:3068
msgid "Gemini authentication successful!"
msgstr "Gemini 인증이 완료되었습니다!"

#: main.go:3074
msgid "Token was saved but cannot be loaded"
msgstr "토큰이 저장되었지만 불러올 수 없습니다"

#: main.go:3080
msgid "Gemini Code Assist requires a GCP project ID to work in your region."
msgstr "Gemini Code Assist는 해당 지역에서 사용하려면 GCP 프로젝트 ID가 필요합니다."

#: main.go:3081
msgid "Find your project ID at: https://console.cloud.google.com"
msgstr "프로젝트 ID는 다음에서 확인할 수 있습니다: https://console.cloud.google.com"

#: main.go:3082
msgid "(Create a project if you don't have one, then enable the Gemini API)"
msgstr "(프로젝트가 없다면 새로 생성하고 Gemini API를 활성화하세요)"

#: main.go:3084
msgid "GCP Project ID (or press Enter to skip):"
msgstr "GCP 프로젝트 ID(건너뛰려면 Enter):"

#: main.go:3096
#: main.go:3108
msgid "Code Assist setup failed: %v"
msgstr "Code Assist 설정 실패: %v"

#: main.go:3097
msgid "Project ID saved. You can try again later."
msgstr "프로젝트 ID가 저장되었습니다. 나중에 다시 시도할 수 있습니다."

#: main.go:3099
#: main.go:3112
msgid "Code Assist project configured!"
msgstr "Code Assist 프로젝트가 설정되었습니다!"

#: main.go:3102
msgid "Skipped. You can set it later with:"
msgstr "건너뜀. 나중에 다음 명령어로 설정할 수 있습니다:"

#: main.go:3103
msgid "  lokit auth login --provider gemini"
msgstr "  lokit auth login --provider gemini"

#: main.go:3109
msgid "OAuth login succeeded but Code Assist onboarding failed."
msgstr "OAuth 로그인은 성공했으나 Code Assist 온보딩에 실패했습니다."

#: main.go:3110
msgid "This will be retried automatically on first translate."
msgstr "첫 번역 시 자동으로 다시 시도됩니다."

#: main.go:3117
msgid "You can now use: lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash"
msgstr "이제 다음 명령어를 사용할 수 있습니다: lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash"

#: main.go:3118
msgid "(no API key needed when authenticated via OAuth)"
msgstr "(OAuth 인증 시 API 키가 필요하지 않습니다)"

#: main.go:3148
msgid "%s — API Key Setup"
msgstr "%s — API 키 설정"

#: main.go:315
#: main.go:1471
#: main.go:1489
#: main.go:1775
msgid "%v"
msgstr "%v"

#: main.go:3151
msgid "Get your API key from: %s%s%s"
msgstr "API 키를 발급받으려면 다음을 방문하세요: %s%s%s"

#: main.go:3158
#: main.go:3220
msgid "Current key"
msgstr "현재 키"

#: main.go:3159
msgid "Enter new key to replace, or press Enter to keep:"
msgstr "교체할 새 키 입력 또는 Enter로 유지:"

#: main.go:3161
msgid "Enter API key:"
msgstr "API 키 입력:"

#: main.go:3173
msgid "Keeping existing key"
msgstr "기존 키를 유지합니다"

#: main.go:3176
msgid "No API key provided"
msgstr "API 키가 제공되지 않았습니다"

#: main.go:3181
msgid "Failed to save API key: %v"
msgstr "API 키 저장 실패: %v"

#: main.go:3185
msgid "%s API key saved!"
msgstr "%s API 키가 저장되었습니다!"

#: main.go:3186
msgid "You can now use: %s"
msgstr "이제 다음 명령어를 사용할 수 있습니다: %s"

#: main.go:3191
msgid "Custom OpenAI-Compatible Endpoint"
msgstr "커스텀 OpenAI 호환 엔드포인트"

#: main.go:3198
msgid "Current endpoint"
msgstr "현재 엔드포인트"

#: main.go:3199
msgid "Enter new endpoint URL, or press Enter to keep:"
msgstr "새 엔드포인트 URL 입력 또는 Enter로 유지:"

#: main.go:3201
msgid "Enter endpoint URL (e.g., https://api.example.com/v1):"
msgstr "엔드포인트 URL 입력(예: https://api.example.com/v1):"

#: main.go:3214
msgid "Endpoint URL is required"
msgstr "엔드포인트 URL이 필요합니다"

#: main.go:3221
msgid "Enter new API key, or press Enter to keep (leave empty for none):"
msgstr "새 API 키 입력 또는 Enter로 유지(없음은 비워두기):"

#: main.go:3223
msgid "Enter API key (or press Enter if not required):"
msgstr "API 키 입력(필요 없으면 Enter):"

#: main.go:3237
msgid "Failed to save credentials: %v"
msgstr "인증 정보 저장 실패: %v"

#: main.go:3241
msgid "Custom OpenAI endpoint saved!"
msgstr "커스텀 OpenAI 엔드포인트가 저장되었습니다!"

#: main.go:3242
msgid "You can now use: lokit translate --provider custom-openai --model MODEL_NAME"
msgstr "이제 다음 명령어를 사용할 수 있습니다: lokit translate --provider custom-openai --model MODEL_NAME"

#: main.go:3251
msgid "Remove stored credentials"
msgstr "저장된 인증 정보 삭제"

#: main.go:3252
msgid ""
"Remove stored credentials for one or all providers.\n"
"\n"
"If --provider is not specified, credentials for ALL providers are removed.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  lokit auth logout                        Remove all credentials\n"
"  lokit auth logout --provider copilot     Remove only Copilot OAuth\n"
"  lokit auth logout --provider google      Remove only Google API key\n"
"  lokit auth logout --provider gemini      Remove only Gemini OAuth"
msgstr ""
"저장된 인증 정보를 한 개 또는 전체 제공자에서 삭제합니다.\n"
"\n"
"--provider를 지정하지 않으면 모든 제공자의 인증 정보가 삭제됩니다.\n"
"\n"
"예시:\n"
"  lokit auth logout                        모든 인증 정보 삭제\n"
"  lokit auth logout --provider copilot     Copilot OAuth만 삭제\n"
"  lokit auth logout --provider google      Google API 키만 삭제\n"
"  lokit auth logout --provider gemini      Gemini OAuth만 삭제"

#: main.go:3267
#: main.go:3293
msgid "Failed to remove Copilot credentials: %v"
msgstr "Copilot 인증 정보 삭제 실패: %v"

#: main.go:327
msgid "Show version information"
msgstr "버전 정보 표시"

#: main.go:3270
msgid "Copilot credentials removed"
msgstr "Copilot 인증 정보가 삭제되었습니다"

#: main.go:3273
#: main.go:3297
msgid "Failed to remove Gemini credentials: %v"
msgstr "Gemini 인증 정보 삭제 실패: %v"

#: main.go:3276
msgid "Gemini credentials removed"
msgstr "Gemini 인증 정보가 삭제되었습니다"

#: main.go:3279
#: main.go:3302
msgid "Failed to remove %s credentials: %v"
msgstr "%s 인증 정보 삭제 실패: %v"

#: main.go:328
msgid "Display version, commit hash, and build date."
msgstr "버전, 커밋 해시, 빌드 날짜를 표시합니다."

#: main.go:3282
msgid "%s credentials removed"
msgstr "%s 인증 정보가 삭제되었습니다"

#: main.go:3284
msgid "Unknown provider '%s'. Run 'lokit auth list' to see providers."
msgstr "알 수 없는 프로바이더 '%s'입니다. 사용 가능한 프로바이더는 'lokit auth list'로 확인하세요."

#: main.go:330
msgid "lokit version %s"
msgstr "lokit 버전 %s"

#: main.go:3307
msgid "All stored credentials removed"
msgstr "모든 저장된 인증 정보가 삭제되었습니다"

#: main.go:331
msgid "commit:"
msgstr "커밋:"

#: main.go:3312
msgid "Provider to logout (default: all)"
msgstr "로그아웃할 제공자(기본값: 전체)"

#: main.go:332
msgid "built:"
msgstr "빌드:"

#: main.go:3331
msgid "Show stored credentials and status"
msgstr "저장된 인증 정보 및 상태 보기"

#: main.go:3333
msgid "Stored Credentials"
msgstr "저장된 인증 정보"

#: main.go:3336
msgid "OAuth Providers"
msgstr "OAuth 제공자"

#: main.go:3337
msgid "copilot"
msgstr "copilot"

#: main.go:3338
msgid "gemini"
msgstr "gemini"

#: main.go:3341
msgid "API Key Providers"
msgstr "API 키 제공자"

#: main.go:3354
#: main.go:3361
msgid "✓ configured"
msgstr "✓ 구성됨"

#: main.go:3356
#: main.go:3362
msgid "endpoint:"
msgstr "엔드포인트:"

#: main.go:3361
msgid "no key"
msgstr "키 없음"

#: main.go:3365
msgid "not configured"
msgstr "설정되지 않음"

#: main.go:3370
msgid "Environment Variables"
msgstr "환경 변수"

#: main.go:3384
msgid "not set"
msgstr "설정되지 않음"

#: main.go:3406
msgid "Scanning for source files in: %s"
msgstr "소스 파일을 검색 중: %s"

#: main.go:3410
msgid "scanning sources: %w"
msgstr "소스 스캔 중: %w"

#: main.go:3414
msgid "no source files found (supported: %s)"
msgstr "소스 파일을 찾을 수 없습니다(지원: %s)"

#: main.go:3433
msgid "Found %d source files (%s)"
msgstr "%d개의 소스 파일 발견 (%s)"

#: main.go:3457
msgid "Extracting from %d Go files (AST, keywords: %s)..."
msgstr "%d개의 Go 파일에서 추출 중 (AST, 키워드: %s)..."

#: main.go:3461
msgid "Extracting from %d Go files with xgotext..."
msgstr "xgotext로 %d개의 Go 파일에서 추출 중..."

#: main.go:3468
msgid "Extracting from %d non-Go files with xgettext..."
msgstr "xgettext로 %d개의 비-Go 파일에서 추출 중..."

#: main.go:347
msgid "Show project info and translation statistics"
msgstr "프로젝트 정보 및 번역 통계 보기"

#: main.go:3471
msgid "xgettext extraction failed: %w"
msgstr "xgettext 추출 실패: %w"

#: main.go:348
msgid ""
"Show auto-detected project structure and translation statistics.\n"
"\n"
"Displays project type (gettext, po4a, i18next, android), file structure,\n"
"detected languages, and per-language translation progress. For projects\n"
"configured via lokit.yaml, shows each target separately.\n"
"\n"
"Does not modify any files."
msgstr ""
"자동 감지된 프로젝트 구조 및 번역 통계를 표시합니다.\n"
"\n"
"프로젝트 타입(gettext, po4a, i18next, android), 파일 구조,\n"
"감지된 언어, 언어별 번역 진행률을 보여줍니다. lokit.yaml로\n"
"설정된 프로젝트의 경우 각 타겟별로 표시됩니다.\n"
"\n"
"파일을 수정하지 않습니다."

#: main.go:3480
msgid "Go extraction failed: %v"
msgstr "Go 추출 실패: %v"

#: main.go:3481
msgid "Continuing with xgettext results only"
msgstr "xgettext 결과만으로 계속 진행합니다"

#: main.go:3488
msgid "Merging POT files..."
msgstr "POT 파일 병합 중..."

#: main.go:3490
msgid "merging POT files: %w"
msgstr "POT 파일 병합 중: %w"

#: main.go:3498
msgid "extraction failed: %w"
msgstr "추출 실패: %w"

#: main.go:3506
msgid "Go extraction failed: %w"
msgstr "Go 추출 실패: %w"

#: main.go:3520
msgid "Extracted %d strings to %s"
msgstr "%d개의 문자열을 %s에 추출함"

#: main.go:3522
msgid "Extracted strings to %s"
msgstr "문자열을 %s에 추출함"

#: main.go:3540
msgid "No POT template found, running extraction..."
msgstr "POT 템플릿을 찾을 수 없어 추출을 실행합니다..."

#: main.go:3542
msgid "Auto-extraction failed: %v"
msgstr "자동 추출 실패: %v"

#: main.go:3549
msgid "Cannot auto-create %s: extraction produced no POT template"
msgstr "%s을(를) 자동 생성할 수 없습니다: 추출 결과 POT 템플릿이 생성되지 않았습니다"

#: main.go:3550
msgid "Check that source files contain translatable strings (_(), N_(), etc.)"
msgstr "소스 파일에 번역 가능한 문자열(_(), N_() 등)이 포함되어 있는지 확인하세요"

#: main.go:3557
msgid "Cannot read POT template %s: %v"
msgstr "POT 템플릿 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:3590
msgid "Auto-created %s from %s (%d entries)"
msgstr "%s을(를) %s에서 자동 생성함 (%d개 항목)"

#: main.go:3662
msgid "check provider documentation"
msgstr "제공자 문서 참고"

#: main.go:3665
msgid ""
"--model is required for provider '%s'\n"
"\n"
"Example models for %s:\n"
"  %s\n"
"\n"
"Usage: --provider %s --model MODEL_NAME"
msgstr ""
"--model은 '%s' 제공자에서 필수입니다\n"
"\n"
"%s의 예시 모델:\n"
"  %s\n"
"\n"
"사용법: --provider %s --model MODEL_NAME"

#: main.go:367
#: main.go:1061
#: main.go:1746
msgid "Config error: %v"
msgstr "설정 오류: %v"

#: main.go:3679
msgid ""
"provider 'google' requires an API key or Gemini OAuth login\n"
"\n"
"Option 1: Store an API key:\n"
"  lokit auth login --provider google\n"
"\n"
"Option 2: Login with Google OAuth (free tier: 60 req/min):\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"Option 3: Pass key directly:\n"
"  --api-key YOUR_KEY or export GOOGLE_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"Get an API key from: https://aistudio.google.com/apikey"
msgstr ""
"provider 'google'는 API 키 또는 Gemini OAuth 로그인이 필요합니다\n"
"\n"
"옵션 1: API 키 저장:\n"
"  lokit auth login --provider google\n"
"\n"
"옵션 2: Google OAuth로 로그인(무료: 분당 60회):\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"옵션 3: 키 직접 전달:\n"
"  --api-key YOUR_KEY 또는 export GOOGLE_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"API 키 발급: https://aistudio.google.com/apikey"

#: main.go:3691
msgid ""
"provider 'gemini' requires Google OAuth login\n"
"\n"
"Login with your Google account:\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"This uses Gemini Code Assist (free tier: 60 req/min).\n"
"For API key access, use --provider google instead."
msgstr ""
"gemini 제공자는 Google OAuth 로그인이 필요합니다\n"
"\n"
"Google 계정으로 로그인:\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"이 방식은 Gemini Code Assist(무료: 분당 60회)를 사용합니다.\n"
"API 키 접근은 --provider google을 사용하세요."

#: main.go:3700
msgid ""
"provider 'groq' requires an API key\n"
"\n"
"Option 1: Store your API key:\n"
"  lokit auth login --provider groq\n"
"\n"
"Option 2: Pass key directly:\n"
"  --api-key YOUR_KEY or export GROQ_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"Get a free API key from: https://console.groq.com/keys"
msgstr ""
"provider 'groq'는 API 키가 필요합니다\n"
"\n"
"옵션 1: API 키 저장:\n"
"  lokit auth login --provider groq\n"
"\n"
"옵션 2: 키 직접 전달:\n"
"  --api-key YOUR_KEY 또는 export GROQ_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"무료 API 키 발급: https://console.groq.com/keys"

#: main.go:3713
msgid ""
"provider 'copilot' requires GitHub Copilot authentication\n"
"\n"
"Login with your GitHub account:\n"
"  lokit auth login --provider copilot\n"
"\n"
"This uses GitHub Copilot (requires active Copilot subscription)."
msgstr ""
"copilot 제공자는 GitHub Copilot 인증이 필요합니다\n"
"\n"
"GitHub 계정으로 로그인:\n"
"  lokit auth login --provider copilot\n"
"\n"
"이 방식은 GitHub Copilot(유효한 Copilot 구독 필요)을 사용합니다."

#: main.go:3721
msgid ""
"provider 'custom-openai' requires an endpoint URL\n"
"\n"
"Option 1: Configure via auth:\n"
"  lokit auth login --provider custom-openai\n"
"\n"
"Option 2: Pass directly:\n"
"  --base-url https://api.example.com/v1"
msgstr ""
"custom-openai 제공자는 엔드포인트 URL이 필요합니다\n"
"\n"
"옵션 1: 인증에서 설정:\n"
"  lokit auth login --provider custom-openai\n"
"\n"
"옵션 2: 직접 전달:\n"
"  --base-url https://api.example.com/v1"

#: main.go:3736
msgid ""
"provider 'ollama' requires Ollama server to be running\n"
"\n"
"Start Ollama with: ollama serve\n"
"Install from: https://ollama.com\n"
"Alternative providers:\n"
"  --provider copilot         (GitHub Copilot, free)\n"
"  --provider google          (requires API key)"
msgstr ""
"ollama 제공자는 Ollama 서버가 실행 중이어야 합니다\n"
"\n"
"Ollama 실행: ollama serve\n"
"설치: https://ollama.com\n"
"대체 제공자:\n"
"  --provider copilot         (GitHub Copilot, 무료)\n"
"  --provider google          (API 키 필요)"

#: main.go:375
#: main.go:1065
#: main.go:1754
msgid "No lokit.yaml found in %s"
msgstr "%s에서 lokit.yaml을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:376
#: main.go:1066
#: main.go:1755
msgid "Create a lokit.yaml configuration file. See 'lokit init --help' for format reference."
msgstr "lokit.yaml 설정 파일을 생성합니다. 포맷 참고는 'lokit init --help'를 확인하세요."

#: main.go:3774
msgid "cannot find source YAML file for language %q in %s"
msgstr "언어 %q에 대한 소스 YAML 파일을 %s에서 찾을 수 없습니다"

#: main.go:3779
msgid "cannot read source YAML %s: %w"
msgstr "소스 YAML %s을(를) 읽을 수 없습니다: %w"

#: main.go:384
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: main.go:385
msgid "Config"
msgstr "설정"

#: main.go:386
#: main.go:406
msgid "Root"
msgstr "루트"

#: main.go:3861
msgid "No YAML files to translate"
msgstr "번역할 YAML 파일이 없습니다"

#: main.go:387
msgid "Source lang"
msgstr "소스 언어"

#: main.go:3898
#: main.go:4422
#: main.go:4655
msgid "  %s: %d/%d strings"
msgstr "  %s: %d/%d개 문자열"

#: main.go:390
#: main.go:410
#: main.go:412
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: main.go:392
msgid "Targets"
msgstr "대상"

#: main.go:3935
msgid "Source segments"
msgstr "소스 세그먼트"

#: main.go:396
#: main.go:1085
#: main.go:1781
msgid "Config resolve error: %v"
msgstr "설정 확인 오류: %v"

#: main.go:3980
msgid "Cannot find source Markdown files in %s"
msgstr "%s에서 소스 Markdown 파일을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:3981
msgid "Expected: %s/*.md"
msgstr "예상값: %s/*.md"

#: main.go:3985
msgid "Source language (%s): %d files"
msgstr "소스 언어(%s): %d개 파일"

#: main.go:4006
msgid "Cannot read source Markdown file %s: %v"
msgstr "소스 Markdown 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:4017
msgid "Created: %s (%d segments)"
msgstr "생성됨: %s (%d개 세그먼트)"

#: main.go:4037
msgid "Markdown init: %d created, %d updated"
msgstr "Markdown 초기화: %d개 생성, %d개 업데이트됨"

#: main.go:4059
msgid "cannot find source Markdown files in %s"
msgstr "%s에서 소스 Markdown 파일을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:4069
msgid "Source segments: %d (%d files)"
msgstr "소스 세그먼트: %d개(%d개 파일)"

#: main.go:4101
msgid "%s (%s): %d segments to translate"
msgstr "%s (%s): 번역할 세그먼트 %d개"

#: main.go:412
msgid "none detected"
msgstr "감지된 항목 없음"

#: main.go:4152
msgid "No Markdown files to translate"
msgstr "번역할 Markdown 파일이 없습니다"

#: main.go:4189
msgid "  %s: %d/%d segments"
msgstr "  %s: %d/%d개 세그먼트"

#: main.go:4261
msgid "Cannot find source .properties file: %s"
msgstr "소스 .properties 파일을 찾을 수 없습니다: %s"

#: main.go:4267
msgid "Cannot read source .properties file %s: %v"
msgstr "소스 .properties 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:4309
msgid "Properties init: %d created, %d updated"
msgstr "Properties 초기화: %d개 생성, %d개 업데이트됨"

#: main.go:4330
msgid "cannot read source .properties file %s: %w"
msgstr "소스 .properties 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %w"

#: main.go:4385
msgid "No .properties files to translate"
msgstr "번역할 .properties 파일이 없습니다"

#: main.go:4494
msgid "Cannot find source ARB file: %s"
msgstr "소스 ARB 파일을 찾을 수 없습니다: %s"

#: main.go:4500
msgid "Cannot read source ARB file %s: %v"
msgstr "소스 ARB 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %v"

#: main.go:452
msgid "POT"
msgstr "POT"

#: main.go:452
msgid "run 'lokit init'"
msgstr "'lokit init' 실행"

#: main.go:452
#: main.go:522
#: main.go:588
#: main.go:636
#: main.go:3922
#: main.go:4210
#: main.go:4443
msgid "not found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: main.go:4542
msgid "Flutter ARB init: %d created, %d updated"
msgstr "Flutter ARB 초기화: %d개 생성, %d개 업데이트됨"

#: main.go:456
#: main.go:592
#: main.go:705
msgid "Source strings"
msgstr "소스 문자열"

#: main.go:4563
msgid "cannot read source ARB file %s: %w"
msgstr "소스 ARB 파일 %s을(를) 읽을 수 없습니다: %w"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Progress"
msgstr "진행률"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Lang"
msgstr "언어"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:710
#: main.go:771
msgid "Fuzzy"
msgstr "퍼지"

#: main.go:461
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Left"
msgstr "남음"

#: main.go:4618
msgid "No ARB files to translate"
msgstr "번역할 ARB 파일이 없습니다"

#: main.go:468
#: main.go:499
#: main.go:539
#: main.go:605
#: main.go:666
#: main.go:726
#: main.go:779
#: main.go:829
#: main.go:873
#: main.go:3948
#: main.go:4232
#: main.go:4465
msgid "missing"
msgstr "누락됨"

#: main.go:486
msgid "po4a config"
msgstr "po4a 설정"

#: main.go:491
#: main.go:771
msgid "Total"
msgstr "총계"

#: main.go:517
#: main.go:623
#: main.go:3916
#: main.go:4205
#: main.go:4438
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#: main.go:522
#: main.go:588
#: main.go:636
#: main.go:642
#: main.go:3922
#: main.go:4210
#: main.go:4216
#: main.go:4443
#: main.go:4449
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: main.go:526
#: main.go:646
#: main.go:811
#: main.go:4220
#: main.go:4453
msgid "Source keys"
msgstr "소스 키"

#: main.go:559
#: main.go:914
msgid "Blog Posts (%d posts)"
msgstr "블로그 게시글 (%d개)"

#: main.go:584
msgid "Res dir"
msgstr "리소스 디렉터리"

#: main.go:642
#: main.go:4216
#: main.go:4449
msgid "parse error: %v"
msgstr "파싱 오류: %v"

#: main.go:673
#: main.go:4239
#: main.go:4472
msgid "parse error"
msgstr "파싱 오류"

#: main.go:700
msgid "No translatable strings found in %s"
msgstr "%s에서 번역 가능한 문자열을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:704
msgid "Translation Statistics"
msgstr "번역 통계"

#: main.go:746
msgid "Translation gaps:"
msgstr "번역 누락:"

#: main.go:750
msgid "%d untranslated"
msgstr "%d개 미번역"

#: main.go:753
msgid "%d fuzzy"
msgstr "%d개 퍼지(fuzzy)"

#: main.go:767
msgid "Documentation Statistics"
msgstr "문서 통계"

#: main.go:798
msgid "No language files detected in %s"
msgstr "%s에서 언어 파일을 찾을 수 없습니다"

#: main.go:809
msgid "UI Translation Statistics"
msgstr "UI 번역 통계"

#: main.go:83
msgid "Invalid locked_pattern %q: %v"
msgstr "잘못된 locked_pattern %q: %v"

#: main.go:859
msgid "Recipe Translations"
msgstr "레시피 번역"

#: main.go:946
msgid "Prepare translation files (extract strings, create/update PO)"
msgstr "번역 파일 준비(문자열 추출, PO 생성/업데이트)"

#: main.go:947
msgid ""
"Extract translatable strings and create/update translation files.\n"
"\n"
"Requires a lokit.yaml configuration file in the project root.\n"
"\n"
"For gettext projects: runs xgettext to extract strings into a POT template,\n"
"then creates or updates PO files for each language.\n"
"\n"
"For po4a projects: runs 'po4a --no-translations' to update templates.\n"
"\n"
"For i18next/json/yaml/properties/flutter projects: creates missing language\n"
"files with empty translations.\n"
"\n"
"For android/markdown projects: no init step needed — use 'lokit translate'\n"
"directly.\n"
"\n"
"This command is idempotent — safe to run multiple times. Existing\n"
"translations are preserved when updating files.\n"
"\n"
"CONFIG FORMAT (lokit.yaml)\n"
"\n"
"  source_lang: en                    # Source language (default: en)\n"
"  languages: [ru, de, fr, es, ...]   # Target languages\n"
"\n"
"  targets:\n"
"    - name: myproject                # Display name\n"
"      type: gettext                  # Target type (see below)\n"
"      root: .                        # Working directory (default: .)\n"
"      # ... type-specific options\n"
"\n"
"TARGET TYPES\n"
"\n"
"  gettext — Source code string extraction (shell, python, C, Go, etc.)\n"
"    dir: po                          # PO files directory (required)\n"
"    pot_file: po/messages.pot        # POT template path\n"
"    sources: [src, scripts]          # Directories to scan (default: root)\n"
"    keywords: [_, N_, gettext]       # xgettext keywords (default: standard set)\n"
"\n"
"  po4a — Documentation translation (man pages, AsciiDoc, etc.)\n"
"    po4a_config: po4a.cfg            # Path to po4a.cfg (default: po4a.cfg)\n"
"\n"
"  i18next — i18next JSON translations\n"
"    dir: public/translations         # JSON files directory (required)\n"
"\n"
"  json — Simple JSON translations { \"key\": \"value\" }\n"
"    dir: translations                # JSON files directory (required)\n"
"\n"
"  android — Android strings.xml\n"
"    dir: app/src/main/res            # Android res/ directory (required)\n"
"\n"
"  yaml — YAML key/value translations\n"
"    dir: translations                # YAML files directory (required)\n"
"\n"
"  markdown — Markdown document translation\n"
"    dir: translations                # Root dir; files at translations/LANG/ (required)\n"
"\n"
"  properties — Java .properties translations\n"
"    dir: translations                # .properties files directory (required)\n"
"\n"
"  flutter — Flutter ARB (Application Resource Bundle)\n"
"    dir: lib/l10n                    # ARB files directory (required)\n"
"\n"
"COMMON OPTIONS (all target types)\n"
"\n"
"  languages: [ru, de]               # Override global language list\n"
"  prompt: \"Custom translation...\"   # Override AI translation prompt\n"
"\n"
"EXAMPLES\n"
"\n"
"  # Shell scripts with gettext\n"
"  source_lang: en\n"
"  languages: [ru, de, fr]\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [scripts, lib]\n"
"      keywords: [gettext, eval_gettext]\n"
"\n"
"  # Go project with wrapper functions\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [.]\n"
"      keywords: [T, N]\n"
"\n"
"  # Documentation + code\n"
"  targets:\n"
"    - name: code\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [src]\n"
"    - name: docs\n"
"      type: po4a\n"
"      po4a_config: docs/po4a.cfg\n"
"\n"
"  # i18next web application\n"
"  targets:\n"
"    - name: frontend\n"
"      type: i18next\n"
"      dir: public/translations\n"
"\n"
"  # Flutter application\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: flutter\n"
"      dir: lib/l10n\n"
"\n"
"  # Java application with .properties\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: properties\n"
"      dir: src/main/resources"
msgstr ""
"번역 가능한 문자열을 추출하고 번역 파일을 생성/업데이트합니다.\n"
"\n"
"프로젝트 루트에 lokit.yaml 구성 파일이 필요합니다.\n"
"\n"
"gettext 프로젝트의 경우: xgettext를 실행하여 문자열을 POT 템플릿으로 추출한 후, 각 언어에 대한 PO 파일을 생성하거나 업데이트합니다.\n"
"\n"
"po4a 프로젝트의 경우: 'po4a --no-translations'를 실행하여 템플릿을 업데이트합니다.\n"
"\n"
"i18next/json/yaml/properties/flutter 프로젝트의 경우: 빈 번역이 포함된 누락된 언어 파일을 생성합니다.\n"
"\n"
"android/markdown 프로젝트의 경우: 초기화 단계가 필요하지 않습니다 — 'lokit translate'를 바로 사용하세요.\n"
"\n"
"이 명령은 멱등성을 가지므로 여러 번 실행해도 안전합니다. 파일을 업데이트할 때 기존 번역은 유지됩니다.\n"
"\n"
"구성 형식 (lokit.yaml)\n"
"\n"
"  source_lang: en                    # 소스 언어 (기본값: en)\n"
"  languages: [ru, de, fr, es, ...]   # 대상 언어\n"
"\n"
"  targets:\n"
"    - name: myproject                # 표시 이름\n"
"      type: gettext                  # 대상 유형 (아래 참조)\n"
"      root: .                        # 작업 디렉토리 (기본값: .)\n"
"      # ... 유형별 옵션\n"
"\n"
"대상 유형\n"
"\n"
"  gettext — 소스 코드 문자열 추출 (shell, python, C, Go 등)\n"
"    dir: po                          # PO 파일 디렉토리 (필수)\n"
"    pot_file: po/messages.pot        # POT 템플릿 경로\n"
"    sources: [src, scripts]          # 스캔할 디렉토리 (기본값: 루트)\n"
"    keywords: [_, N_, gettext]       # xgettext 키워드 (기본값: 표준 세트)\n"
"\n"
"  po4a — 문서 번역 (man 페이지, AsciiDoc 등)\n"
"    po4a_config: po4a.cfg            # po4a.cfg 경로 (기본값: po4a.cfg)\n"
"\n"
"  i18next — i18next JSON 번역\n"
"    dir: public/translations         # JSON 파일 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"  json — 간단한 JSON 번역 { \"key\": \"value\" }\n"
"    dir: translations                # JSON 파일 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"  android — Android strings.xml\n"
"    dir: app/src/main/res            # Android res/ 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"  yaml — YAML 키/값 번역\n"
"    dir: translations                # YAML 파일 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"  markdown — Markdown 문서 번역\n"
"    dir: translations                # 루트 디렉토리; 파일은 translations/LANG/에 위치 (필수)\n"
"\n"
"  properties — Java .properties 번역\n"
"    dir: translations                # .properties 파일 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"  flutter — Flutter ARB (Application Resource Bundle)\n"
"    dir: lib/l10n                    # ARB 파일 디렉토리 (필수)\n"
"\n"
"공통 옵션 (모든 대상 유형)\n"
"\n"
"  languages: [ru, de]               # 전역 언어 목록 재정의\n"
"  prompt: \"Custom translation...\"   # AI 번역 프롬프트 재정의\n"
"\n"
"예제\n"
"\n"
"  # gettext를 사용하는 쉘 스크립트\n"
"  source_lang: en\n"
"  languages: [ru, de, fr]\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [scripts, lib]\n"
"      keywords: [gettext, eval_gettext]\n"
"\n"
"  # 래퍼 함수를 사용하는 Go 프로젝트\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [.]\n"
"      keywords: [T, N]\n"
"\n"
"  # 문서 + 코드\n"
"  targets:\n"
"    - name: code\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [src]\n"
"    - name: docs\n"
"      type: po4a\n"
"      po4a_config: docs/po4a.cfg\n"
"\n"
"  # i18next 웹 애플리케이션\n"
"  targets:\n"
"    - name: frontend\n"
"      type: i18next\n"
"      dir: public/translations\n"
"\n"
"  # Flutter 애플리케이션\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: flutter\n"
"      dir: lib/l10n\n"
"\n"
"  # .properties를 사용하는 Java 애플리케이션\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: properties\n"
"      dir: src/main/resources"
